(打大豆牌) 疑不堪貿易戰炮火重擊 中企「大豆王」宣布破產 6000員工消失

美中貿易戰激烈開打，中國當局打出大豆牌，曾被評論認為是「殺敵一千，自損一千」的昏招，近期果真傳出有著「大豆王」稱號的山東晨曦集團，因無力清償債務，向法院申請破產重整。日媒分析，美中貿易戰就是讓該公司倒下的最後一擊。

日本《經濟新聞》指出，山東晨曦集團一直都有著成本競爭力不及國有企業的隱憂，在化學部門營運狀況不佳時，中國國內畜牧產業豆類需求也同時陷入低迷，導致業績持續惡化，重挫該公司的重要收益源。從2015年開始，晨曦集團便曾多次傳出資金短缺，還曾拖欠員工薪資，不過最終都透過當地政府的補助度過難過。

《經濟新聞》分析，中國當局從2017年實施貨幣緊縮政策後，金融租賃公司紛紛向法院申請，追討晨曦集團相關欠款，其經營困難狀況才正式曝光，如今再受美中貿易戰影響，大豆進口成本大幅上漲，最終形成壓垮駱駝的最後一根稻草。

山東晨曦集團從塑膠薄膜業起家，在陸續收購破產的國有化學肥料及植物油加工廠後，便開始涉足大豆進口業務，並在2012至2014年巔峰期間成為中國最大的大豆進口商，進口量一度佔中國總進口量的1成。

本月20日，中國山東當地法院公布消息指出，已受理該公司提交的破產申請，法院公布的文件顯示，晨曦集團以不能清償到期債務，且缺乏清償能力為由申請破產重整，不過該集團並未透露破產的具體原因。

七傷拳

多難興邦，一方有難，八方支援，又贏

又贏

好彩佢無拋美債,

否則真係全國消失

好明顯美國已經搬石頭⋯